幼稚園男校工性侵2女童 學校被教育局罰款$12,000

【愛瞞報道】魯彌士幼稚園涉性侵事件被罰萬二蚊

對於魯彌士主教幼稚園早前涉嫌發生性侵事件，教青局今日（18日）晚上發出新聞稿指，已完成行政調查程序，經聽取辦學實體土生教育協進會、校長、教學人員和家長共18人的陳述，確證學校的組織和運作、校長及教學人員對事件的處理，違反《私立教育機構通則》、《非高等教育制度綱要法》、《非高等教育私立學校教學人員制度框架》、《教學人員專業準則》的規定，以及該校內部規章，構成違法行為，按照《私立教育機構通則》第36條第1款b)項的規定，教青局決定對辦學實體科處12,000元罰款，而該項規定罰款金額界乎1,500至15,000元。

教青局向《愛瞞》表示，經考慮辦學實體積極配合修正錯誤，包括表明跟進當局提出的措施、妥善相關學校人員紀律責任，處罰金額訂為12,000元。教青局在新聞稿又稱，除與治安警察局、司法警察局及衛生局建立「與學生相關嚴重事件通報機制」外，當局亦與全澳學校設立了行之有效的通報機制，學校多年來亦切實遵守載於《學校運作指南》的相關規定。未來，當局將會持續完善有關機制，並進一步強調學校、教學人員及學生輔導員的相關責任和義務，以及明確訊息的通報和傳遞的機制、事件的處理和支援方案。
————————
相關新聞

魯彌士主教幼稚園2女童疑被男校工性侵

魯彌士主教幼稚園學童疑遭性侵
司警正式拘捕外籍男助理